%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
\par Dans chacun des exemples, on détaillera les étapes des
calculs. Calculer, en respectant les règles de priorité :
\begin{center}
   \begin{tabularx}{\textwidth}{XXX}
    $\diamond$ $A=7-(-4)\times9$&$\diamond$ $B=(-2)\times5+(-6)\times(-3)$&$\diamond$ $C=12+(-42)\div(-7)$\\
   \end{tabularx}
\end{center}
%@Correction:
On rappelle qu'on effectue en
priorité les multiplications et les divisions avant les additions
et les soustractions, et les calculs entre parenthèses avant toute
autre opération.
\begin{multicols}{3}
$
\begin{array}{rcl}
\diamond ~~ A & = & 7 - (-4)\times9 \\
              & = & 7 - (-36) \\
              & = & 7+36 \\
              & = & 43 \\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rcl}
\diamond ~~ B & = & (-2)\times 5 + (-6)\times (-3) \\
              & = & (-10) + (-6)\times (-3) \\
              & = & (-10) + (+18) \\
              & = & 8 \\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rcl}
\diamond ~~ C & = & 12+(-42)\div (-7) \\
              & = & 12+(+42\div 7) \\
              & = & 12 + 6 \\
              & = & 18 \\
\end{array}
$
\end{multicols}